<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Let&#39;s all be honest.</title>
  
  
  <link href="http://yoursite.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-06-09T02:17:09.902Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>推开历史的门</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/10/%E6%8E%A8%E5%BC%80%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E9%97%A8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/10/%E6%8E%A8%E5%BC%80%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E9%97%A8/</id>
    <published>2020-08-10T04:00:40.909Z</published>
    <updated>2020-06-09T02:17:09.902Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> <a href="http://music.163.com/m/song?id=1358088674&userid=1325208838" target="_blank" rel="noopener">Background Music：江山行歌</a></p><h2 id="题记"><a href="#题记" class="headerlink" title="题记"></a>题记</h2><blockquote><p>推开世界的门，你是站在门外怕迟到的人</p><p>推开世界的门，你是站在门外最孤单的人</p><p>原来你就是我走失的地方       ——杨乃文《推开世界的门》</p></blockquote><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>记得初中二年级刚开学的一天下午，班主任通知我们，我最喜欢的历史老师以后不再给我们上课了，要我们一人为老师写一段话告别。同学们纷纷拿出纸，认认真真写起来，过了很久，有同学提醒我该交了，但是，我的脑海中，仍然一幕接着一幕地浮现着我看到过、听到过，甚至感受到过的历史。我拿起笔，写下了一句话——</p><blockquote><p>青山依旧在，几度夕阳红。——《三国演义 · 序言》</p></blockquote><p>那时候我才十五岁，以后的人生中，我与历史之间的故事，当时是根本无法想象的。可直到今天，我仍然记得那一天窗外的落日，记得在那以前就埋下种子，在那一刻变得无比清晰，在那以后也一直珍藏在心中的，对待历史的感情。我也说不清楚到底是什么，是敬畏，是迷恋，是我生命中非常非常宝贵的记忆，也有可能，只是一种和那位白发渔樵江渚上，惯看秋月春风的老人一样的，感叹吧。</p><p>我和历史的缘分，还真的说不清楚是从什么时候开始。而且我和身边的一些朋友相比，也算不上是有多喜欢历史。我还清楚地记得上初中的时候，我的一位好朋友读史书，读到一段，实在精彩，特地把书捧给我，要我读，我当时赶着去玩，把书放在书桌上就走了。后来，他寻思着我是不爱看，悻悻地把书要回去了。直到今天，他就是不肯告诉我当时要我读的是什么内容，我也只好一直好奇又惭愧，又笑又气地回忆那段的时光。后来，我选择学习理工科，身边没有了那群爱读爱思考爱讲爱辩历史的朋友，甚至自己看到文言文都开始头疼，但只有我自己知道，我对于当年那个热爱历史，与历史如此亲近的自己，有多么怀念。</p><p>其实，仔细研究起任何一个学科来，该都是包罗万象的，更不用说历史了。每个人从出生起就在接触历史——看到的、听到的一切变成历史，做过的事情变成历史，自己也成为着历史的一部分。要说我和历史之间的缘分，大概要从爸爸一字一句地给我讲《三国》开始。</p><p>四大名著被许多人作为事业研究一生，而此处引用那句话正合适——</p><blockquote><p>一生还是太短。——沈从文</p></blockquote><p>年幼的我当然没怎么听明白，说我听了个热闹，现在大概也忘得差不多了。可正是这些，成为了我的启蒙。严格来说，《三国》可能并不能被称为历史，而不过是文学作品罢了，但这丝毫没有影响机智过人的亮亮，多疑狡诈的曹操给我留下极深的印象。</p><blockquote><p>读万卷书，行万里路。</p></blockquote><p>这一直被我视为人生理想，虽然我现在离实现它还差得很远很远，但一直在努力的我真的因此长了不少见识，也可算是没有放弃对历史的追寻吧。</p><p>刚上小学的时候，我去过一次北京，直到现在为止，也就去过那一次而已。所以，现在所有关于那里的记忆，都是通过后来不断看，不断想拼凑上的，真实的成分究竟有多少，我也说不清，也许大部分都是我自己的臆想了。</p><p>不久之前，网上有一句话非常火——</p><blockquote><p>下雪之后，北京就变成北平了。</p></blockquote><p>我非常赞同。初见雪中的故宫，我觉得只有惊艳这个词能够形容。描写我不擅长，但我相信，有些美是不用言传的，但凡见过的人，一定不会忘记。当朱墙碧瓦与淡淡的白雪互相掩映，整个紫禁城变得那么坦诚，那么安详，好像忘记了叠加在她身上的重重岁月，好像此刻只需静默而立，不必在意过往的那些的悲欢和荣辱——如此景致，我不相信世界上能找到第二处。</p><p>讲个小插曲——从那时候开始，我参观文物、景点有了一个臭毛病，凡我能摸得到的文物，像紫禁城门上的铜钉，长城上千疮百孔的砖石，甚至某位历史名人故居里的大石头，我都想使劲摸个遍。有时候，我家里人说我迷信，想这么做来求好运！事实上，我是认为，只有这样，才能真实地感受到历史的温度，说句吓人的话，那些感觉，我也一直都还记得。</p><p>关于北京的记忆，虚虚实实，还有很多，我相信一定不只我一个人有这种感觉——北京是个有感情的城市，无论她变得再忙碌，再繁华，再现代化，她仍然是她，是那个如果不在身边，就会一直惦记的老朋友。</p><p>小学毕业的时候，我们一家人一起去了河南。坐拥中岳嵩山、花脉洛阳，河南其实有很多名胜古迹。先说嵩山——嵩山少林，这座北魏时期就有的寺庙，在此屹立，已然千年有余了。无论是唐高宗真迹，二祖断臂立雪以求佛法的立雪亭，还是武僧们练功时砸地留下的深坑，现在想起来，仍然庄严而历历在目。</p><p>而洛阳，则是另一种模样。八月不在牡丹花季，我们也没有在市内停留，直接来到了市郊的龙门石窟。怪只能怪天公作美，雾雨迷蒙的伊河畔，左有诗魔诗王白居易，右有绝代风华武则天，游人穿梭其间，皆为古都的气质所感染。我想，无论懂不懂历史的人，此时也免不了心存赞叹，就连滔滔河水，恐怕也早已被这绵延千年的韵味浸透了吧。</p><p>那一次还有一个很大的惊喜，就是知道了子房湖。传说张良当年曾站在这片湖水周围的山峰上，日夜操练兵马，帮助刘邦成就大业后，又隐退回那里。看着云雾缭绕的湖山，我一时竟然想去相信，张良此时还隐居在山中某处，正和我一起凝望着这宁静的湖水。</p><p>之前提到过，初中是我与历史最亲近的一段时间。记得那时候，最开心的事就是每周五晚上坐下来听蒙曼老师讲《长恨歌》；还有就是在一家人都有空的时候，一起看上几集《故宫100》。我们一家人的口味真的很难调和，现在仔细回想，除了它，我们一起“追”过的电视真的不多了。</p><p>也是初中的时候，我几乎是熬夜看完了现在依然有很多人爱不释手的《明朝那些事儿》。认真想想，自己好像真的没有什么学历史的天赋，当时看到流泪，看到捧腹大笑的那些历史情节，现在竟然忘得干干净净，如果能见到作者，真的要当面向他道歉。不过，作者对于历史的态度以及他在后记中写的话，我倒一直记得很清楚——</p><blockquote><p>历史是什么？是人心。以史为鉴，那是不可能的。岳飞会死，袁崇焕会死，再过一千年，还是会死。人能改的，叫做缺点，不能改的，叫做弱点。——当年明月《明朝那些事儿》</p></blockquote><p>对于这些看法，我心中唯有敬佩；并且尝试用这样的眼光去看生活中的一些事，很多时候，也就能看得开了。而一个读过那么多历史的人，正如他自己所说，难免会变得悲观，可他却劝我们——</p><blockquote><p>这个世界还是很有趣的。无需害怕。无需绝望。要相信自己。——当年明月《明朝那些事儿》</p></blockquote><p>我觉得，看尽古今风云变幻，阅尽无数悲欢离合，却还是保持这种生活态度，这正是我们这样普普通通的人读历史的意义吧。</p><p>初中毕业的时候，我去了西藏。说起西藏的历史，即便是去过，我也和大多数人一样，觉得晦涩，毕竟，西藏的美很大程度上就在于她的神秘。如果用一个词描绘西藏的风景，我觉得“苍茫”再合适不过了；而她的历史，应该称之为“沧桑”吧。当我亲手抚摸那一面面藏红色的墙壁，仰头注视着那并不整齐的字迹“玛吉阿米”，心中想到的，不止是——</p><blockquote><p>住进布达拉宫，我是雪域最大的王。流浪在拉萨街头，我是世间最美的情郎。——仓央嘉措</p></blockquote><p>还有其他，很多。</p><p>高中三年，乏善可陈。毕业后，我再次背起行囊，这次，我终于来到了我梦寐已久的地方。无论这片土地现在有多么璀璨华丽，时代变迁为这里打上了多深的烙印，我私心里永远要这么称呼她——江南。乌镇的酸梅汤，周庄的夜行船，西湖的水光潋滟，拙政园的千金绣楼……历史给这里留下的记忆太深刻，恐怕，这里的每一处小桥流水，每一座亭台楼阁，每一盏红红的灯笼,都时常会怀疑自己，是否只是做了一场千年美梦，梦醒之后，一切繁华转眼皆空；或是生出这样的疑问，如今过的日子，究竟是在三国两晋南北朝，还是悠悠唐宋元明清……</p><p>日出江花红胜火是你，春来江水绿如蓝也是你；山寺月中寻桂子是你，郡亭枕上看潮头也是你。我和每一个来到江南的游子一样问自己这两个被重复过千百遍、千百遍的问题——</p><blockquote><p>能不忆江南？何日更重游？——唐 · 白居易《忆江南》</p></blockquote><p>还好早已有了答案：</p><blockquote><p>早晚复相逢。——唐 · 白居易《忆江南》</p></blockquote><p>大学，我来到武汉。古属楚地的这里，同样有历史的气息可嗅。于省博见过越王勾践剑，吴王夫差矛；也于黄鹤楼默念过——</p><blockquote><p>日暮乡关何处是，烟波江上使人愁。——唐 · 崔颢《黄鹤楼》</p></blockquote><p>我与这座城市的感情，还在一点一滴地积累。希望在离开这里的那一天，我也能像书中所说——</p><blockquote><p>你要在这里真正地高歌猛进和一败涂地过，要在这里和什么人的命运紧紧纠缠过，要一踏入这里的机场车站就被巨大的回忆和期望充满，要经过这里四季的和煦温柔暴烈残酷，才有资格说，自己属于这个城市。我曾在这里，不顾一切地活着。</p></blockquote><p>到那时，我也可以开心地说，自己曾经属于这座城市。</p><p>大二的国庆假期，我来到南京。南京作为国民党旧都，有许多近代的历史印记，而近代史也真的是一段风云变幻、极其精彩的历史，但奈何我实在是对古代史更感兴趣，所以有关近代的东西就先按下不写。</p><p>在南京博物院，我见到了传说中的银缕玉衣，一下子就联想到了《盗墓笔记》中的鲁殇王和铁面生，把自己吓得不轻；而作为谢家后人，来到乌衣巷，我自然要和王姓的同学们一起感慨一番；不过，要说最难忘的，还是那连名字都会让人浮想联翩的，桨声灯影里的秦淮河……</p><p>转年，我来到梦中曾到过的长安，虽说，遗憾，她并不是我梦中的模样。西安仍然充满真情实感，此话不假。秦始皇陵兵马俑让我感受到的沉重和压抑不亚于南京大屠杀纪念馆，在骊山上眺望玄宗和太真一定曾经一起眺望过的临潼，也算是圆了当年的一个梦。但是，在我眼中，这座城市变得有些古怪，太多的精雕细琢，嘈嘈杂杂，让人不适，让人憋闷——你已经是西安了，为什么还那么像长安？你明明是长安，却又为何如此西安？离开她，回头再看，却又觉得，也罢，梦，终归是梦，有个梦，有什么不好呢……</p><p>感谢读者愿意看我唠唠叨叨这么多。很庆幸，我与历史，就是我的人生，而人生路远，山河坦荡，相信好景更在前方。</p><p><img src="https://img-blog.csdnimg.cn/20200324110304869.jpg?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L3dlaXhpbl80MjEyMjMxNg==,size_16,color_FFFFFF,t_70#pic_center" alt="梦中的长安"><br>       梦中的长安. Photo by Doooriya.</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>以上就是我心中对于历史最真实的感情。这是我大二那一年选修的一门通识课《资治通鉴》的结课论文（原题《我与历史》）。当时尽管老师再三说不用写有关历史的事情，我也深知自己的想法幼稚至极，但是我还是感到一种神奇的力量推动着我，让我不得不写，而且有千言万语要写。</p><p>而现在，之所以又把它放在这里，是因为想起了那段时间——从这篇论文开始熬夜，每天写到深夜两点，断断续续好几天才完成，之后又和娜娜紧锣密鼓去了广州和深圳，等等，那真是一段美好的时光啊；还有呢，就是要勉励自己，今后也要找机会、找话题，像这样认认真真地吐露心迹。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">Background Music：江山行歌

题记
推开世界的门，你是站在门外怕迟到的人

推开世界的门，你是站在门外最孤单的人

原来你就是我走失的地方 ——杨乃文《推开世界的门》

正文
记得初中二年级刚开学的一天下午，班主任通知我们，我最喜欢的历史老师以后不再给我们上课了，要我们一人为老师写一段话告别。同学们纷纷拿出纸，认认真真写起来，过了很久，有同学提醒我该交了，但是，我的脑海中，仍然一幕接着一幕地浮现着我看到过、听到过，甚至感受到过的历史。我拿起笔，写下了一句话——

青山依旧在，几度夕阳红。——《三国演义 · 序言》

那时候我才十五岁，以后的人生中，我与历史之间的故事，当时是根本</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>庐山烟雨浙江潮</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/10/%E5%BA%90%E5%B1%B1%E7%83%9F%E9%9B%A8%E6%B5%99%E6%B1%9F%E6%BD%AE/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/10/%E5%BA%90%E5%B1%B1%E7%83%9F%E9%9B%A8%E6%B5%99%E6%B1%9F%E6%BD%AE/</id>
    <published>2020-08-10T04:00:40.857Z</published>
    <updated>2020-06-09T02:14:20.975Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​        为了测试，今天分享一首小诗。</p><blockquote><p>庐山烟雨浙江潮，</p><p>未到千般恨不消。</p><p>到得还来别无事，</p><p>庐山烟雨浙江潮。——北宋 · 苏轼《庐山烟雨浙江潮》</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <summary type="html">​ 为了测试，今天分享一首小诗。

庐山烟雨浙江潮，

未到千般恨不消。

到得还来别无事，

庐山烟雨浙江潮。——北宋 · 苏轼《庐山烟雨浙江潮》</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>偷得浮生并无半日闲</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/10/%E5%81%B7%E5%BE%97%E6%B5%AE%E7%94%9F%E5%B9%B6%E6%97%A0%E5%8D%8A%E6%97%A5%E9%97%B2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/10/%E5%81%B7%E5%BE%97%E6%B5%AE%E7%94%9F%E5%B9%B6%E6%97%A0%E5%8D%8A%E6%97%A5%E9%97%B2/</id>
    <published>2020-08-10T04:00:40.841Z</published>
    <updated>2020-04-15T09:49:01.920Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://music.163.com/m/song?id=1415078941&userid=1325208838" target="_blank" rel="noopener">听我说</a></p><p>半个多月以来的一次更新。</p><p>这次疫情也许真的成为了我人生的一个转折点，我的大学生活就这样过了特殊的半年，但假若我像往常一样返回学校，一切按部就班地进行，我真的不知道这个转折点不知道会迟到多久。</p><p>在家待着的一日又一日，我反反复复想起这句话——</p><blockquote><p>闲暇使人面对自己。——叔本华</p></blockquote><p>我真的发现了自己喜欢的事情——读书和写作，能做这两件事的时候，我是快乐的。</p><p>但也有人说过，爱好就是爱好，不能把它们当成事业。Whatever，我是真的喜欢。</p><p>首先，我想写写生命中最传奇的这段经历，而这段经历里，他又是主角，所以，这段时间一直过得很梦幻，分不清过去和现实，也痴痴傻傻，觉得非常幸福，不知为何觉得像这句话说的——</p><blockquote><p>海中月是天上月，眼前人是心上人。向来心是看客心，奈何人是剧中人。——张爱玲《倾城之恋》</p></blockquote><p>一直在回忆往事，也不断沉浸在新的情感里，我一点一点写，迟缓而又有些许艰难。当我重新翻开那些旧事，重新体会当时的种种无奈、痛苦，也越来越能知晓今日之可贵、之来之不易。</p><p>为了走回这个原点，我们用了十年。</p><p>还好这个原点，比十年前相遇的地方要美。</p><p>这里是我们走过千山万水，穿过人山人海，打败过时间、距离和所有绝望之后，重新相见的地方。</p><p>我终于明白，如果我们中任何一个人不能真正学会放下过去，我们就无法再向前一步。</p><p>而现在，我已重新爱上我眼前的这个人，比以往任何时候都更爱。我想和他一起分享、一起探索我爱的这个世界，把它变成我们的世界。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">听我说

半个多月以来的一次更新。

这次疫情也许真的成为了我人生的一个转折点，我的大学生活就这样过了特殊的半年，但假若我像往常一样返回学校，一切按部就班地进行，我真的不知道这个转折点不知道会迟到多久。

在家待着的一日又一日，我反反复复想起这句话——

闲暇使人面对自己。——叔本华

我真的发现了自己喜欢的事情——读书和写作，能做这两件事的时候，我是快乐的。

但也有人说过，爱好就是爱好，不能把它们当成事业。Whatever，我是真的喜欢。

首先，我想写写生命中最传奇的这段经历，而这段经历里，他又是主角，所以，这段时间一直过得很梦幻，分不清过去和现实，也痴痴傻傻，觉得非常幸福，不知为何觉得</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一点日常</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/10/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/10/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%97%A5%E5%B8%B8/</id>
    <published>2020-08-10T04:00:40.779Z</published>
    <updated>2020-06-01T09:59:10.141Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://music.163.com/m/dj?id=909209542&userid=1325208838" target="_blank" rel="noopener">To Edinburgh</a>.<br>因为疫情在家两个月了，有趣的东西发现了不少，刻苦的精神也丢了很多，不想读书，过得很安逸。回学校也不是坏事，我是需要好好振作起来了。下面分享近期收藏吧。</p><blockquote><p>多少襟怀言不尽，</p><p>写向蛮牋曲调中。</p><p>此情千万重。——北宋 · 晏殊《破阵子·燕子欲归时节》</p></blockquote><blockquote><p>论迹不论心，论心无完人。——清 · 王永彬《围炉夜话》</p></blockquote><p>看着小小的博客越来越像样了，还发现了还比较好用的编辑器，很开心，就再多说几句。<br>一直记得一句话——</p><blockquote><p>勇气不是随时间凝聚，而是随时间消散。——八月长安《你好，旧时光》</p></blockquote><p>其实未必，勇气是不断凝聚和消散。所以，做点什么，鼓励自己前行吧。</p><p>顺颂春祺。</p><p><img src="https://img-blog.csdnimg.cn/20200323171855901.jpg?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L3dlaXhpbl80MjEyMjMxNg==,size_16,color_FFFFFF,t_70#pic_center" alt="在这里插入图片描述"><br>Photo by Jack Church on Unsplash</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">To Edinburgh.
因为疫情在家两个月了，有趣的东西发现了不少，刻苦的精神也丢了很多，不想读书，过得很安逸。回学校也不是坏事，我是需要好好振作起来了。下面分享近期收藏吧。

多少襟怀言不尽，

写向蛮牋曲调中。

此情千万重。——北宋 · 晏殊《破阵子·燕子欲归时节》

论迹不论心，论心无完人。——清 · 王永彬《围炉夜话》

看着小小的博客越来越像样了，还发现了还比较好用的编辑器，很开心，就再多说几句。
一直记得一句话——

勇气不是随时间凝聚，而是随时间消散。——八月长安《你好，旧时光》

其实未必，勇气是不断凝聚和消散。所以，做点什么，鼓励自己前行吧。

顺颂春祺。


Phot</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Be With Mr.QR</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/10/Be%20With%20Mr.QR/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/10/Be%20With%20Mr.QR/</id>
    <published>2020-08-10T04:00:40.762Z</published>
    <updated>2020-06-01T09:59:52.086Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div align="middle"><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width=330 height=86 src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=35023341&auto=1&height=66"></iframe></div><h2 id="题记"><a href="#题记" class="headerlink" title="题记"></a><strong>题记</strong></h2><p>我终于明白，爱是一种复杂的情感。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a><strong>正文</strong></h2><p>曾经，我和娜娜完整地讲述过我和QR先生之间的故事，称之为故事，是因为那时确已是故事了，而不是现在这个仍然期待着Happy Ending的故事；听完后，她感叹，简直可以去写小说了。从那时起我确定，我们之间的故事还是值得被记录和怀念的。</p><p>我决定以这样平淡的方式开始讲述，并不是因为故事本身就是这样无趣，相反，正是因为这些回忆牵扯着太多复杂的情感，以至于我觉得再饰以任何一种文学形式，都太过多余。</p><p>我们相遇在13岁的夏天——</p><blockquote><p>总有些令人惊奇的际遇，比方说我遇见你。</p></blockquote><p>其实，如果能将我们之间的感情称之为爱情的话，我应该感谢命运，为我的爱情设计了一个绝妙的开场，虽不像那些童话般或者传奇式的爱情一样充满戏剧性，但足够impressing，足够完美。</p><p>这次相遇，使我在一个月后初一开学时，可以神秘兮兮地问QR同学，你暑假是不是参加过小提琴等级考试，之后和妈妈去旅游了？看到他吃惊的表情，我则可以用那种让我在今天无比怀念的，年少最单纯、最友好顽皮的目光看着他，说:我碰见你了。是啊，“我碰见你了”，我们相遇了，虽然只有我记得他，记得他“手舞足蹈”地抱怨着考官，抱怨考得部分少，自己练得多；记得他的老师夸奖了他，让他和妈妈好好出去玩玩。当时我就想，他抱怨的都是如此没劲的事，这个人怎么这么夸张？奇怪的是，这么夸张，却为什么不招人讨厌？</p><p>我想，在那个炎热的八月午后，一定不止我一个人注意了到这个活泼明朗的小男孩，并为他的稚言稚语一笑；可是，在师范大学逸夫楼前，在那个嘈杂的小广场上，刚刚考完的，或是一起在那里等候考级的孩子们、家长们，大概有上百人；在我的身边，也有最为要好的小姐妹，一起嬉笑聊天，究竟是什么让我在再次遇见他时，一瞬间就认出了他，并且如此确定呢？是他的声音吗？是他身上有一种磁场吗？抑或是冥冥之中的感觉，命中注定吧。❤</p><blockquote><p>于千万人之中遇见你所遇见的人，于千万年之中，时间的无涯的荒野里，没有早一步，也没有晚一步，刚巧赶上了，那也没有别的话可说，惟有轻轻的问一声：“哦，你也在这里吗？”——张爱玲《爱》</p></blockquote><p>之后，鬼使神差，我们在初中成为了前后桌。从名字开始，到他小学时一起玩的男生、喜欢的女生，到我们俩小学的数学老师是一对couple，我们对对方的了解一天天增加着。不知从何时起，我们开始每天一起讨论数学题（在小测验时偷偷对答案），开始因为一道题思路一样而激动到握手（这是第一次我们第一次握手，这感觉我一直记得），开始在教室停电时仍然比赛写作业，开始在早上一起装作努力把他的红色厚棉袄塞进桌子里；我开始故意和别人扔他的笔袋玩，从而第一次见他生气（也是唯一的一次），开始读他喜欢的《长恨歌》，开始一集一集地听蒙曼老师讲解，开始关心体育课上，不在我身边时，他在做什么，开始期待他每天踏入教室，出现在我眼前。</p><p>直到有一天，这本来圆满的、越来越好的、有无限可能的一切，戛然而止。</p><p>班主任把我的座位换了。</p><p>也许有一天，我会让我的班主任知道，这是一个影响我们两个人一生的决定，至少我认为是这样（QR同学也曾跟我表达过这种倾向）。</p><p>从那一天开始，我的生活跌入阴暗的角落。</p><p>除了学习，我只能默默看着他和他周围的同学谈笑，只能眼看着他的同桌一点一点成为他生命中最重要的人，只能任由自己被他淡忘，连一个和他说话的机会都不再拥有，只能感受着嫉恨和痛苦在心里蔓延、积累。</p><p>为了能够回去，我三番五次去找班主任哭诉，却被认为是嫌弃换座位后身边成绩并不那么好的同学。现在想想，这也许是我人生中第一次感到如此无力，如此对现实无力。</p><p>后来我对很多事情都很消极，很冷漠，不愿意付出什么，想来跟那段时间长时间的坏情绪也有关。</p><p>有时，在周围吵闹，我无法安心学习时，我唯有一遍遍用他的话安慰自己：你静心吧。一句话，从他告诉我那一刻起，我记了十年。</p><p>这期间我记忆最深刻的一次，</p><p>总之，之后的初中生活，就在这种无力中过去了。这段时间，关于他，我能记在心里的，唯有短暂又模糊的过去，那些猝不及防，完全没被珍惜过的过去。</p><p>他的同桌，暂且称为N同学，</p><p>他用一句我看不懂的话结束了初中生活——</p><blockquote><p>行道迟迟，载渴载饥。</p><p>我心伤悲，莫知我哀。——先秦《诗经·采薇》</p></blockquote><p>而我说了什么我已不记得，只记得我在毕业纪念册上留下的，是一片凌乱幼稚的字迹，那是我一贯的不知所措。</p><blockquote><p>Dot’t forget: Somwhere between hello and goodbye，there was love，so much love.——faraway</p></blockquote><blockquote><p>谁能想到，我不但不配拥有爱情，连白月光也会失去呢?希望所有事情干干净净有个结果，希望所有人坚定地握着初衷，我真的想多了。——Doooriya的日记</p></blockquote><p>我渐渐发现，虽然我与QR先生认识已经快要十年了，我们之间也从未间断过联系，但其实从九年前的某一天开始，从命运将我们分离开始，从我们不再朝夕相处开始，我们就已经不再了解对方了。我不知道他的喜好，不清楚什么时候他会生气，也摸不准一件事他是否真的在意，我想，他对于我，也是一样。这九年，我们两个的成长过程，对方只是在场而已，却很少参与。</p><p>所以，我开始对自己产生怀疑，如果我对一个人的认识有90%都是靠想象得来的，是通过一些零零散散的片段拼凑起来的，是靠多年前一些微弱的联系推断而来的，是靠每年仅仅几个小时的相处时间和几百条微信消息得来的，那么，我对这个人的认识，还是否真实呢？我害怕，怕时间和距离已经在我们之间划下一道难以逾越的沟壑，怕他颠覆我的想象，怕我们已变得陌生，怕失而复得的亲近其实仍然只是镜花水月，怕这样的场景不得不在我们的生命中上演——</p><blockquote><p>今夜，我的嗓音是一列被截停的火车，你的名字是俄罗斯漫长的国境线，国境线的舞会停止，大雪落回我们各自孤单的命运。——廖伟棠《一九二七年春，帕斯捷尔纳克致茨维塔耶娃》</p></blockquote><p>所以，我不敢见他。</p><p>写到这里，家里停电了，夜深人静，我循环着一首歌，突然觉得莫名应景——</p><blockquote><p>昨日鲜衣怒马陌上白衣少年</p><p>今天眉宇苍苍看不清你的脸</p><p>梦中再照面已不会地转天旋</p><p>醒来是一肩夕阳零落的碎片  ——周深《一缕执念》</p></blockquote><p>人们常说不要在晚上做决定，我已承认这是个真理。上次失败的表白证明，在一片漆黑中，人会由着思绪蔓延到自己不能控制的地方去，会神志不清。</p><p>但现在，却只有在这一片黑暗中，我才可以找到很久很久以前，那种单纯的非常想念一个人的感觉；当刺眼的白昼再次笼罩，我便要开始一遍遍追问自己，是否真的需要人陪伴？或只是偶尔需要而已。</p><blockquote><p>我觉得自己的感觉不够敏锐了，连喜不喜欢都不能够确定了，这就是我害怕成为的那种成年人吗？——Doooriya的日记</p></blockquote><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a><strong>后记</strong></h2><p>开始写这篇文章的那一天，我换了自开通微信那一天起就从没换过的昵称、头像和朋友圈背景。倒没有什么特别的原因，不是我不再喜欢梦中康河边的青青草地，也不是放弃了一直以来对家乡草原的朝阳薄雾的执念，而只是我觉得自己不再是那朵七色花了。不再是那朵有无数困惑和委屈，只能默默无言，希望被人理解的七色花。现在，我的生活已然充满陪伴、希望和幸福。所以，我写下这些文字，记录过去生活中一些难忘的片段，特别是与一位QR先生有关的片段，以此来纪念从未被问起，而今已经成为往事的这句话——</p><blockquote><p>七色花的花语，是孤独。</p></blockquote><p>令我没想到的是，大约两个月后，我的头像重新换上了这朵七色花。直接的原因是我没找到合适的头像。虽然这朵七色花也并不再合适，但我却看到，过去的时光，仿佛和现在重叠在了一起，过去和现在的我在一起，一起和谐地生长着，一起期待着另一个更加美好的我的出现、诞生。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">题记
我终于明白，爱是一种复杂的情感。

正文
曾经，我和娜娜完整地讲述过我和QR先生之间的故事，称之为故事，是因为那时确已是故事了，而不是现在这个仍然期待着Happy Ending的故事；听完后，她感叹，简直可以去写小说了。从那时起我确定，我们之间的故事还是值得被记录和怀念的。

我决定以这样平淡的方式开始讲述，并不是因为故事本身就是这样无趣，相反，正是因为这些回忆牵扯着太多复杂的情感，以至于我觉得再饰以任何一种文学形式，都太过多余。

我们相遇在13岁的夏天——

总有些令人惊奇的际遇，比方说我遇见你。

其实，如果能将我们之间的感情称之为爱情的话，我应该感谢命运，为我的爱情设计了一个绝妙</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>这是我的第一篇博客</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/08/10/my%20first%20blog/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/08/10/my%20first%20blog/</id>
    <published>2020-08-10T04:00:40.762Z</published>
    <updated>2020-03-09T16:40:05.509Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我第一次写博客。今天受到了很大的刺激，为了在有所激有所逼之下继续追寻我的文艺青年梦想，有些任性地用了大概一晚上的时间搭建了这个博客。同样是看了身边优秀的同学日常发表自己的观点，很受触动吧，也许说不出来就是没有深刻的认识。所以，希望自己能多多把自己的所见所思分享在这里。时间不多，今后再来修改吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">这是我第一次写博客。今天受到了很大的刺激，为了在有所激有所逼之下继续追寻我的文艺青年梦想，有些任性地用了大概一晚上的时间搭建了这个博客。同样是看了身边优秀的同学日常发表自己的观点，很受触动吧，也许说不出来就是没有深刻的认识。所以，希望自己能多多把自己的所见所思分享在这里。时间不多，今后再来修改吧！</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
